電競場豁免領「機舖牌」 民政總署指引出爐今起接受申請

民政總署開始接受電競場地申請豁免申領遊戲機中心牌照。(資料圖片)

民政總署今日公佈「申請豁免電子競技場地根據《遊戲機中心條例》（第435章）領牌規定的指引」，署方轄下的牌照事務處現已接受豁免申請。有關指引載有電競及電競場地的定義、處理申請豁免時的一般考慮事項、有關處所安全及其他方面的規定，以及申請豁免的程序等。

民政總署發言人表示，牌照處在執行豁免機制及處理豁免申請時，會秉持三大原則：利便營商、拆牆鬆綁，以及場地安全。為方便業界提出申請，牌照處會提供一站式服務處理電競場地的豁免申請。「指引」及申請表格已經上載至牌照處的網站（ ）。

現時電競場地必須申請遊戲機中心牌照才獲准經營，業界一直批評條例過時，手續亦繁複。政府強調推動電競產業發展，民政事務局副局長陳積志早前在簡介會上表示，考慮到電競場地與傳統遊戲機中心的營運模式有不同，因此局方根據《遊戲機中心條例》第3條豁免合資格的電競場地申領遊戲機中心牌照。

其實係網吧黎

唔使你申請牌
但係要申請豁免
其實即係都係要拎牌，只不過係另一隻牌

我地電競師又贏一仗

電競師 起飛了

電莖

網吧同電莖館有乜分別？

當年網吧仲有得食

有睇場同冇睇場嘅分別，冇黑社會入駐嘅話，其實可以接受

你地律司，會計師同醫生要攞牌，正on9
禾地電莖師係威係唔同d,搞個場要申請唔洗牌
大家以后唔使爭
禾地電莖師正式宣佈所以要申請牌照嘅都係垃圾

但之前有另一間俾人告

有「輔導員」

懷念網吧食杯麵的日子

潮流果然係一個循環
又返返去輔導員陪學既年代

有時覺得電莖只係商家佬賺錢既陰謀

自從有電莖，啲 mouse keyboard 可以賣到過千, mon， headphone 連枱枱凳凳，乜 q都有電莖版本

咁貴果d又真係多d野既
mouse dpi, sensor好d
keyboard build in左d macro／lock key功能
mon就 高Hz g-sync

外型千奇百怪，未必舒服
但最無謂既係RGB

其實 mouse keyboard 電莖係可以set快捷制屈機
但電莖凳就on9,一來無特別功能,二來熱

洗完太平地

換紅色資本駐場

樓上講得好
等香港人攪起左
咪搵政府部門攪死你換紅色資本駐場

豁免先係最大利益輸送
識人咪豁免,唔識人就下一位

網吧就網吧啦電乜撚野競

申請豁免比起申請牌仲多字要填
只係政府自己唔使落場
正宗只係方便自己

要16歲先比入就話要牌姐，根本就網吧